新手貓奴一問-貓咪唔親人可以點算

話說屋企人兩個月之前領養咗一隻貓
貓本身就喺貓舍出世 無咩同人相處嘅經驗

隻貓自己都比較容易緊張同驚青
平時都係餵零食嗰陣先可以偷摸下佢
我地喺屋企嗰陣佢都可以嘅
但一有人嚟就好緊張

上次帶佢去絕育已經好驚
屋企人捉佢去絕育嗰陣都被佢抓傷 打埋破傷風針
今次打針已經book咗上門獸醫 希望佢無咁驚
但係一有人要捉佢 佢就會走 打仗咁款
今次佢避獸醫嗰陣都整親自己 隻手仔流咗少少血

所以想問下有無咩方法可以令佢無咁緊張
同埋點樣先可以令佢慣有人會摸佢啊
唔想佢次次睇醫生都打仗咁款
更唔想佢又整親自己啊

玩多d 餵醬個時偷摸下
我個陣都用左三個幾月時間
先真係摸到佢

要俾佢知邊個係揸fit果個 冇你=冇野食 冇罐罐

耐性+愛心，冇其他方法

試下跟呢2個做

成貓無解
幼貓會慢慢社會化 過多幾個月自動變好

就係成貓🐱兩歲喇
真係無解嗎

企/蹲/坐遠少少
唔好正面對住佢(側面/45度對住)
距離大約係你伸直手
佢要行1-2步掂到你
令佢覺得你攻擊唔到佢
比隻手指佢索
如果有攻擊性行為就用其他有你味嘅嘢(最好長方/條形)
動作最緊要慢
1. 索完佢退後就放棄去做自己嘢
過一陣再試
等佢知你唔會逼佢
2. 佢唔郁就慢慢伸手掂佢
佢都唔退就慢慢摸吓面2邊
3. 佢掂你就摸吓面2邊
摸到佢迎合你就頭同背都摸得
摸到佢自己走
唔好抱
除非佢會主動搵你

唔好諗住用零食控制佢
最後結果只會係鍾意零食唔係鍾意你

有人嚟好緊張有2個方向
1. 隻貓唔夠信任你
無安全感
2. 你要教識嚟個條友點樣唔好嚇親隻貓
最緊要都係慢同唔好咁大聲

打柒佢

我隻貓都係浪浪 初初接觸佢既時候都好有戒心
入屋初頭都好驚青 會匿梳化底
陪佢多啲 用玩具互動下 同佢講多啲野 等佢習慣你既煩
不過都好睇隻貓既性格 我隻貓依家好痴我哋
但陌生人黎屋企都會匿埋
最緊要陪伴同有耐性

成貓已經社會化完畢 性格唔會再點改
人類咁高智慧生物 長大左都改唔到性格啦
所以唔好有好大期望過多幾個月有咩大改變 只會迫到人同貓都唔開心

成貓都可以改，同幼貓比要好長好長時間同耐性⋯
抽多d時間，餵食同玩⋯為食貓會易搞d

性格問題
成貓幼貓冇分別

正如人一樣，佢係唔中意講野就唔會講，內向d
一d人又好多嗲外向

親乜撚嘢人，死支那仔。

將小貓揼落滾油泡

結果隻貓淨係痴我老母

睇得多台灣嗰邊啫⋯⋯

耐性+愛心完全係正解!!
我有隻世界級驚青貓,黎左2年先開始識ENJOY比人摸同識煲水
最初摸佢完全冇聲得呼吸急促既聲(驚) 以為佢係天生咕嚕冇聲
依家日日定時定侯LUR人摸佢,係咁喵(雖然喵得好可愛)
鬼殺咁嘈變左煩膠

我都有兩隻浪浪 一大一細
細果隻都6-7個月
黎左差唔多半年 困緊房 兩隻都仲係好驚人
細果隻呢家好少少 餵零食果陣有得摸下
不過食完都係即走 平時掂一下都即刻彈走

大果隻長期匿係櫃頂 冇人先落黎
兩隻指甲又剪唔到 醫生又睇唔到 乜都做唔到

最近領養左隻浪浪 佢一開頭好驚
到我日日餵佢 摸下佢
依加佢都願意痴下人 但行近佢都會走得好快
同埋打鳩我原本隻細貓